{
  "message":{
    "data":[
      {
        "id":1,
        "question":"明朝在位时间最长的皇帝是哪位？",
        "answer":"答案：万历帝（朱翊钧）"
      },
      {
        "id":2,
        "question":"“大清”的国号是哪位清朝皇帝定的？",
        "answer":"答案：皇太极（清太宗）"
      },
      {
        "id":3,
        "question":"1947—1949中国人民解放军进行了三年解放战争。哪三大战役为解放全中国奠定了基础？",
        "answer":"辽沈、平津、淮海"
      },
      {
        "id":4,
        "question":"八岁的小皇帝宋幼主赵昺被元朝逼的走投无路，被哪位大臣背着跳海而死？",
        "answer":"答案：陆秀夫"
      },
      {
        "id":5,
        "question":"魏忠贤是在哪个皇帝当政期间乱政？",
        "answer":"答案：天启"
      },
      {
        "id":6,
        "question":"唐朝哪位皇帝在位期间发生了甘露之变？",
        "answer":"答案：唐文宗"
      },
      {
        "id":7,
        "question":"汉宣帝靠谁的支持登上帝位？",
        "answer":"答案：霍光"
      },
      {
        "id":8,
        "question":"项羽破釜沉舟杀了谁？",
        "answer":"答案：苏角"
      },
      {
        "id":9,
        "question":"公元1127年，金国军队攻入开封，宋徽宗、宋钦宗被俘，史称什么？",
        "answer":"答案：靖康之变"
      },
      {
        "id":10,
        "question":"清朝初年的“三藩之乱”是指哪三藩？",
        "answer":"答案：吴三桂（平西王）、尚可喜尚之信（平南王）、耿精忠（靖南王）"
      }

    ]
  }
}